匯豐0005 或會暫停派息

新型冠狀病毒肺炎疫情持續，歐洲央行呼籲銀行在10月1日前不應派發2019年度及2020年度股息，同時不應作股份回購。消息拖累兩大歐洲銀行股，滙豐控股 （00005） 和渣打集團 （02888） 股價齊跌，滙豐跌2%，收報44.5元；渣打則跌2.2%，收43.25元。

滙豐今年累跌26.9%，現價周息率約9厘，即使經營環境拖累滙豐業績向下，但滙豐近年仍維持每股派息51美仙不變。去年滙豐經調整收入為554億美元，增加5.9%，經調整除稅前利潤則為222億美元，上升5%；集團並宣布暫停回購兩年。

渣打方面，今年股價累跌40.3%，現價周息率亦近5厘。

券商：現階段未影響滙豐 或暫緩3季派發股息

有分析員指，由於有關暫緩股息建議由歐央行發出，除非英央行及審慎監管局（PRA）發出類似建議，否則暫時未會影響到屬英資行的滙豐。

該分析員補充，不排除英國本周會有相關公布，若參考歐央行籲銀行10月1日前停派股息，以滙豐為例應該只會暫緩分發股息，「或延至年底情況改善時，一次過派發首三季股息」。

大撚獲啦

息都冇埋

廢老冇得收息會唔會穿$30

廢中廢老：有錢就買匯豐收息啦

冇息既匯豐值幾錢?
到時撈少少底 2,3年後先慢慢收息

5號可以仆街了

就執啦仲買

仲買

Free fall

收得皮

$0 is not a jim

息都冇埋, 想變仙股?

好想快D睇聽日開市

有望突破青姐價?

30蚊撈底價

正常公司唔派息係會升
因為利潤落番投資項目再錢生錢
不過呢隻係匯豐

呀邊個邊個唔係長買all in 匯豐，淨係靠收股息都係人哋成份人工架，有冇人有嗰單新聞？

drop to zero

唯一作用都冇埋 要嚟做咩

唔知會有幾多財自撚陷入財困
今年真係賺夠了

分析員

唔派息唔回購，跌落20蚊都似

$0

英國真係決定咁做
兩大銀行好大壓力要撤離英國做總部

仲撈 業績差 疫情踩多腳 仲要冇埋息

30可以入既

330 2.0

香港好難講
個個炒股好似係腦咁
一聽到唔派息個個都沽爆佢

依加歐央行想將佢地既政治失誤叫銀行幫手埋單

佢跌返落42你班人咪又係狗衝入貨

20蚊我入呀

咁撚正
聽日趺幾多
花生友

說好的蝕價賺息呢

正股驚閪

屌你老母臭閪

5仔今個月目標係咪穿30

等廿蚊入

[學生投資] 匯豐銀行0005可防可控

可防可控

無息去到廿蚊

聽朝會唔會俾人沽爆 39（-5.50）

早排連登仔先至話帳面上不斷跌
息就不斷高
點Q知而家冇埋

暫停派息即係短期內唔派，將來派
即係會有一班人無息收會恐慌拋售
即係股價大跌

留名等見比青姐價更低既新低

屌你

走鬼呀

老散末日

幾多人dum左副棺材本落去買你收息

滙豐無息買黎做咩?

唔派息120點返家鄉

買黎做牆紙

咁仲撈唔撈佢底好

我最期待的畫面

我唔信囉
感覺分析員想做淡滙豐

之前又話30蚊有十厘息
而家又話唔派息
即係點

若參考歐央行籲銀行10月1日前停派股息，以滙豐為例應該只會暫緩分發股息，「或延至年底情況改善時，一次過派發首三季股息」。

準備D錢定低位承接

息都無20蚊見

drop

2018年，5仔跌穿$70了！係好既撈底時候
2019年，冇睇錯！係跌穿$60，真心抵呀！
2020年，破天荒跌穿$50！真係好時機
.......

10蚊接

$28不是夢

脫歐仲要聽歐洲央行話

繼續吹

9up有個譜

等青姐喊多次就係入貨時機

好想睇聽日開市

爆sink

又話10%

以股代息呢 發新股應該冇影響

正股驚閪
利申6x蚊買入

冇息收？買嚟把能呀？屌

炒it未

排緊25蚊

我會建議你做定期好過

根本唔明白 仲有人會入5號仔
真係井底之蛙

唔明咩邏輯
經濟艱難，好多人靠收息生活
你叫銀行唔派息，咁即係咩意思？

廢老：班大鱷又放風做低個價，我唔會中招嘅

脫歐了拉

你地等匯豐公布左先啦
咪亂散播不實嘅消息

高位買
有錢人身份象徵

千祈咪撚搬香港

28.6

有分析員指

公司冇錢收既供股...冇影響 ?

88了 買左5號既人

重30？
10啦 息都冇

美女個套apply唔到係港女

"分析員指"呀屌你老母
9成comment都唔睇內文係度鳩叫

其他銀行股都仲有機會維持派息 5號仔真係諗唔到佢呢個狀態點樣派9厘出黎

你好似用咗慈善機構嘅邏輯

近日香港討論區有一名33歲的士哥，以靠「一注獨贏儲滙控成功退休」，引起網民討論。
文：劉靜遠

跌到10蚊咪派到9厘

唱下咪仲好, 禁低個價入多幾手

班大鱷又放風做低個價，我唔會中招嘅

12手@63

越跌越要買 低果時唔買唔通高果時先入

有個藍絲廢佬親戚
參加啲乜鬼愛國愛港遊行集會
成日話香港大學生收咗外國錢搞搞震

但係買股票又買外資
一年半前換咗細樓
聽講嗰陣剩返個二百萬入曬匯豐

以股代息呢？

的士佬除開每月有萬三蚊

聽朝有戲睇

唔信有人為無息而低沽

口裹說不 身體很誠實

有分析員指
連名都冇

炒到無曬人了

無息收既5號只係值十蚊，不過唔使驚，以前$1買落架嘛，仲賺緊$9

邊到有話停派

有機"暫緩分發"

匯豐累死人了

垃圾

睇$20

一早做左紅底外資搞9 星火！

用下個腦諗下啦

專家9up 連燈仔就開心到好似已經成事實咁

嗰啲人都大把錢
你擔心你自己好過

係咪我中文太差睇唔到有話減息/唔派

唔派息有邊隻股會升
你搵比我睇

10蚊汁得未

700

咁咪無得計幾多年先回到本 慘呀

分析員券商想終極一插撈貨啦

無息派買黎做乜

700有派

認同 不過如果無息 基本上傻既先買
有建行有恆生點解要買匯豐

留比個孫囉 正股驚西 繼續坐

拉支屎豐

brk.b

如果去番當年供股價28蚊又真係好吸引

唔好咁講
如果公司盈利大幅度增長，無息其實唔係問題
增長會由股票價格反映出黎

無息係睇咩公司嫁姐
你銀行股唔派息仲有咩增長空間
仲要HK BANK派撚左咁多年,E家唔派

baba

青姐價

其實成篇都係9 up
成班好似師奶咁信到十足十

連登仔買咩輸咩

無息派，聽日開市等變十蚊

或會 你老母聽日或會有肺炎tim la on9

係$32？

無錯啊
匯豐嘅增長力公認低架啦
派息係佢嘅股價支撐力，假若真心減派息，又一次受壓

終於可以穿40了 穿40會入番兩手俾個孫

Lm 睇 HSBC 執粒

青姐價 is coming

暫停派息不如清盤算啦

無息只係值１０蚊股價

laugh die

英國唔係脫咗歐㗎喇咩， 歐洲央行呼籲關佢咩事？？

港股 垃圾 姐係 垃圾

買滙豐
實會瘋

唔派息點有錢振興經濟

未來人:聽日連燈仔呻點解垃圾都有得升

的士佬神話破滅

Facebook
Amazon
Netflix
Google

冇息既匯豐

跟我講一次

正股驚閪

會得瘋

「或延至年底情況改善時，一次過派發首三季股息」

一之過除淨，除到乾乾淨淨...

想玩玩了～

息都冇埋，咁5號仔仲有咩意義呀？

呢間嘢真係冇希望冇未來不斷咁炒人，係歐美嘅業務越縮越細，係大陸又發大唔到，留名睇幾時清盤

28蚊見

人棄我取，依個時候都唔走既人先係股神

成班標題黨，睇清楚係歐洲央行呼籲銀行呀，再者正確黎講係暫緩派息，年尾一次過派息，反而歐洲央行突然咁呼籲，可能預期有歐洲銀行將會爆煲

呢隻股唔係剩係因為股市先跌咁多，而係間公司本身嘅operations同business有問題

無人動搖到我，尤其連燈囝囝

330二世

預託又升

但之前有d人講靠大貓d息開飯即最少大半年冇出糧除非老吹啦

銀行仲有咁多錢賺

英央行被要求阻銀行派息

本報訊】武漢肺炎衝擊企業生存環境，英國央行近日受到金融界人士壓力，要求該行阻止英國的銀行於未來數星期派息，盡可能保留現金貸款予受到疫情影響的企業，有關的股息涉及約75億英鎊。事實上，歐央行上周五已呼籲銀行停派息以保實力，直至今年10月。

國際清算銀行亦呼籲，對銀行的股息支出進行「全球凍結」，並稱派發股息將削弱銀行幫助瀕臨邊緣公司的能力，而監管機構應採取行動，確保借貸人有能力推出企業周轉所需的大量額外信貸。惟有分析指，英國央行此舉可能會引起股東憤怒。

另外，標普發表報告稱，疫情衝擊亞太地區商業環境及消費者情緒，尤其中國會在今季承受極大衝擊，歐美各地停工亦會令亞太區陷入衰退，而需求減弱導致的挑戰相當於1997年亞洲金融風暴。標普預計，亞太區可能要到今年稍後時間才會出現U型復蘇。

唔止銀行喇，好多歐美公司都俾政府施壓緊

留返啲現金做緩衝

匯豐苦主大聯盟

要死未由得人地死囉，做乜點醒佢

Sing Sink

無法可收息的一對手

諗起身邊股神 一買就跌左15%
之後話唔理佢 擺係度收息

有險可守

原本以為減派息，點知息都無埋

以前成日有新聞報導啲傻閪全副身家買匯豐提早退休

依家係咪可以準備咬老綜

一秒外資變中資

記住一樣野
股票贏錢既永遠係小數人
滙豐呢d好撚多散戶買既(仲要唔小係訓身)
點能夠唔死

真收皮了

最近入左

早走早著

你知唔知發佈假消息令到集團股價急挫，可以係刑事罪

all美股

已報驚

一定

息都冇撚埋

冇息派2蚊都唔想買wo買黎坐啊

😂
9成吹水
有無公告？

一開市就掛咗盤

青姐又喊

唔派息買佢黎做咩

正股 _ _ ！

終於嚟番啲好消息

你睇下全球資金鏈幾多同大貓有關先講
佢有問題好多地政府都會科水救（反正印出嚟，小市民埋單）
你睇下支那supply chain 一斷搞到幾撚大鑊，佢爆得嘅話離打杖唔遠

真係估唔到.... 分分鐘跌穿上次供股價 $28.

目標價廿蚊

再drop 正
分分鐘俾人收購埋

diu原來因為呢個post
升300點都跌

老千股

應該唔會既😆

見廿蚊啦

幾多人靠5仔收息過活

其實有息收有乜用

除淨又係股價扣返出黎，你話你渣住幾萬股就有幾廿萬cash flow 返姐，散戶一兩手派得果雞屎咁少

$10一股。正呀。

唔會執啦
今日放晒
等30$買返

啲人個心理就係貪佢息

年年派開息，跟住唔派喎
依d本身唔派有咩好講

買5仔收息退休嘅人仆街了

molamola

ON9

人地段新聞寫暫緩, 你個仆街樓主就寫暫停

同埋好多人唔只一兩手

24就差唔多

龍門任你搬

無法可收息的一對手 滙豐股價永遠在背後

咁佢仲係咪藍籌股

20蚊入

的士哥點算呀？

肯定減，咁多息派，但盈利賺吾番，咁係邊可以cut cost?

踩埋夜更的囉

幾時又到清姐出場?

連息都無真係....

踢出恆指成份股、踢出藍籌股 咁真係可以跌到好恐怖喎

你同2008年前講雷曼兄弟唔會執有咩分別？

雷曼當時冇監管，大量MBS爆煲

今時今日所有銀行既監管得好緊，balance sheet質素完全唔同講法

證監全部WFH唔洗查樓上條撚樣?

香港員工. 日日蛇王落去健身果班.

係咪已經公佈左會停派息

縱使青姐始終關注不懂分析太內疚

無叫你地班股東供股已經皇恩浩蕩

點解會咁？
因為麵神50蚊入左

好撚賤
迫d 廢老低價放之後大手入....

有面仔係度

$10蚊撈底

呢次真係無法收息了

大家放心, 股災都阻唔到我派息

個個都話撈底
究竟撈一手玩下
定係all in 身家去撈
望唔透

玩完

垃圾銀行25蚊啦

人地唔撚識轉，懶醒

咪係，貪港股有得收息咋，無息收買美股唔好

下世小心啲

港股好鬼

等20蚊啦

呢個post有幾多人無睇文

大家開心得太早

炒消息 0005即刻跌

信正股 唔怕

不過真係有人跟住炒

如果5號唔派息

價值等於0

同埋大陸佬會成為最大輸家

全日free fall

穿唔撚到44

唔派息又蝕股價
兩邊不是人

花你少少時間同位置
希望你賞面睇下

超合作？預期性服從？公民不合作與管治成本。

如果係點只跌1%

以佢每日咁大既成交額都算係啦

估計一季派息金額
及外在[小散]不穩定因素

屌，仲有成18手未放得哂
52蚊架

好彩無買到

燈力咁大

架車唔係妳既 車租都蝕埋

跌1%都冇吹大左?

日日熊過
都唔怕

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

但係今日個市升4百幾點，佢不升反跌

破滅

用恒生盈利派

bullshit

一排姐

之後gogogo

炒人咪得囉

成個post都打哂飛機
即使停派 之後都會payback 返

真係唔派大把人sue佢要還原交易

唔派咪唔派囉，邊有得告

到時股價剩返幾多

賺息都唔夠蝕

撈到lost

Ching 識野
都廢事同啲門外漢解釋咁多
當年無事無幹都唔敢釘大貓牌，而家全球動盪時期會由個major retail 同tf 嘅player收皮，nice one

唔係挑機

但我真心擔心5仔會變到德銀咁
執就唔會執，但做股東就無肉食

希望唔會咁

利申：個倉3成係5仔，均價5x

Market cap HSBC大咁多
佢一爆 全球玩完
當年雷曼CDO個影響細好多

$40鑽石能量低
只要信不要問

唔派wor

20蚊見 匯豐先至係真。雷曼

如果大圍都唔派都冇咁驚

同上面班唔怕的聰明仔講

我會買，只要平就買！你不用擔心或可憐我，我不是年輕人，投資者須承擔自己的決定！我只是前人的座右銘～人棄我取

唔好笑人啦！你們的成長支出有部份都是股息的效果，再者匯豐和長實的成本價你們知多少，當然時代變遷而某些行業會淘汰，但財富是他們積聚的，就由他決定吧！

歡迎加入討論

拿！益下你啦！我25蚊接你的貨啦

你是聰明人，也可能會供股呀！錢多必勝！但貪錢誠在28蚊用大盤接貨，回到2006年的翻版

即係老毛策略，死幾多農民係無問題，只要我能保住皇位，意思：貪錢誠其中一個仔~理柒你

班銀行又要落雨收遮唔借錢留晒啲錢喺自己手唔知做乜鳩

廢中廢老 : 下年派返啦,驚閪咩

話左要留錢救公司

匯豐引爆新一輪港股跌市

睇番youtuber講
雖然雷曼歷史都長
但只係十幾廿年冒起
就係靠佢爆煲果個投資組合
先升到去頭4

啲央行減咁多息又俾班銀行佬扣起晒，正仆街

你睇老高?

除剩左都有得唔派？

yes

除完剩都唔派息咁咪即係食價又食息

到渣打鳥

渣打取消派去年末期息 暫停股份回購計劃

渣打集團表示，決定取消派發去年末期息，並暫停股份回購計劃。另外，集團表示，今年不會派發中期息或應計款項，強調集團資本良好。

2020-04-01 07:48:22

滙控董事會補充，更充分了解疫情的全面影響，以及環球經濟未來幾年的前景較為明朗之後，會重新檢討 2020 年的普通股股息政策及支付安排

唔會暴跌吧，估計季尾或年底一次過派返？

$20

停到年尾wo
同埋你預年尾經濟回復正常？

無息派

呢隻股仲有乜用

上可好多人可以bin c

GG

Confirm 左？

yes ah

39.9

好L 癲